[長文慎入] DQ已成事實，但我還是不吐不快

自2016年新一屆立法會開始後我已經很少理會立法會的事了，更何況經歷梁游DQ後立法會自我矮化立法機關的威嚴，任由行政霸權掌控香港，我已經對立法會死心。不過，我還是不吐不快。

立法會已淪為垃圾會
事實上，早在2016年9月4日立法會投票當日，我就已經認清現今立法機關的不堪，那就是立法會議員除了得到高薪厚祿，得到於議會的發言特權之外，基本上是不能有效箝制政府的專權，立法會仍然是一個橡皮圖章，行政霸權一直存在，而議員亦沒有心去改變局勢，只安於本份當一個忠實的反對派，我早已對這個議會死心。不過，選票是彰顯選民的自由意志，是政治理念的角力，我仍然要去表態。但是去到今時今日，被人民選擇的議員可以被行政機關隨意利用司法手段去褫奪議員資格，政府根本容不下反對的聲音，全力打壓所謂港獨、自決的聲音，試問這還是一個所謂民主的社會嗎？這只是披著民主表皮，實在是一個專制獨裁的政府而已。

為甚麼會有自決、港獨
時代在變、環境在變、潮流在變，中共一直拖延著香港人的普選權利，基本法循序漸進實行雙普選的莊嚴承諾成為一紙空文，開始有人醒覺爭取民主要具備抗爭意識，從以往遊行、集會，演變成絕食，再繼而爆發雨傘革命、魚蛋革命，其實都象徵著以往的一套示威手法不再管用，需要由新的抗爭思維取代守舊的思想。佔馬路不管用，我與警察以死相搏；爭取不到真普選，我便提出自決、港獨。他們真的要想殺死警察、爭取自決或獨立嗎？不是，若香港有了民主根本不會再有這種主張，正因為沒有民主才會有自決、以至港獨。

爭取民主的意義
為甚麼要爭取民主？因為有了民主才能還政於民，令權力不再集中於專權者之中，迫使權力下放。這樣做才能讓階級自由流動，人民能靠自己的能力改變自己的生活環境、改變社會，並且授權以及監察政府施政，不滿意便用選票去表達不滿。不然的話一個專權社會便會局限出身，貧窮者終其一生貧窮，貴族富豪一直壟斷剝削，社會如何進步？那跟以往封建制度、奴隸制度有甚麼分別？民主不是完美的制度，但它是現存制度之中最有效的一套，能保障社會大多數人的自由，這是毋庸置疑的。更何況，香港人安居樂業嗎？大家有眼所見，樓價不斷飆升，打工仔上樓無期，日常生活用品和公共資源被外來者肆意掠奪。作為一個政府，公平分配社會資源是其責任，透過施政達致社會的公平，但很明顯這個政府沒有負起這個責任，反而是容不下反對的聲音，盡情打壓，只保障既得利益者的需要。既然不能期望政府改變施政，人民就該自行代表自己，向政府宣洩不滿。所以才會有抗爭，才會有所謂的騷亂暴動，正因為社會上存在不公，人民渴望更好的生活才會奮起反抗。

抗爭不成的原因
曾經我對香港充滿希望，雨傘革命最高峰時有二十萬人上街佔領，雖然當時毫無進取行動，無任何顯著成果，我還是抱持希望，畢竟這是我看來香港人的第一次「示威」，下次捲土重來仍有希望。第二次是魚蛋革命，縱使主流媒體對示威者口諸筆伐，但有15%的人民用選票去表達他們認同所謂的暴動，顯示有一班堅實的支持者願意和共產黨一直鬥下去。但去到今天，還能再有如此大幅度撼動政權的示威運動嗎？和理非示威者譴責勇武派暴力，譴責他們是鬼，削弱反對政府力量；勇武派又痛罵和理非派無足夠膽量去撼動政府......反對派間存在成見，是無法組織大型示威活動的一大原因。示威，最重要的是人數，只要人數夠多，再多的警察也不能夠阻擋示威者做任何事，要是十萬人圍堵政府，政府也只能乖乖妥協，因為雙拳難敵四手，但可惜的是示威者之間成見甚深，無法團結一致。就是因為派別間的分歧、互相攻擊，造成了今天的無力感，反對派完全無法動員去撼動政府。

總辭 - To Run or Not to Run?
DQ後有人提出反對派總辭，表達對政府的強烈不滿，實行焦土政策；亦有人指出反對派總辭後將會令建制派一言堂極速通過不義法案，應當留於議會抗爭。今次面對DQ，我看來泛民總辭正好是反對派大團結的一個契機。因為無論跟進行動是如何，所有反對政府的人民及組織皆有他自己的崗位。

總辭了，然後呢
首先，總辭後立法會理所當然地需要進行補選，是全港的大型選舉，民主派當然可以派人出選，進行隱含公投意味的選舉，營造「投民主派=不認同政府DQ的手段」形象，而其實大家都已經預計得到，如在單議席單票制的情況下民主派在補選中無論如何都會勝出，那便可以堂堂正正用這一個投票結果去與政府博弈。這是一個最保守的辦法。(當然，這建基於選舉主任願意讓民主派入閘)
第二，總辭引起國際輿論，引起香港社會的關注，是一個大幅動員的機會。總辭是一種姿態，表達不承認專制獨裁的立法會的立場，忽然之間沒了接近30個議員，外國人一定會好奇香港發生甚麼事，香港的市民也會開始好奇為甚麼立法會無緣無故會有如此多議員辭職，引起關注後就可動員組織示威活動，向政府施壓。正如我早前提到，多人便事成，這正正就是號召更多人關注DQ的手段。

第三，民主派頭戴著被獨裁政府無理褫奪議員資格的光環，如再煽風點火，下屆換屆選舉多加宣傳，大勝是一個必然，以總辭換取道德光環，這個交易我看來絕對是可行的。信奉體制內改革的民主派，選舉大勝絕對是他們樂意看到的成果，換取道德光環，獲得更多有利於他們的選舉成果，何樂而不為？
第四是群眾，若是仍然不甘屈服於強權的話，盡地一煲，大型示威時現身支持，選擇你們認為最好的抗爭手段，去表達你們的訴求，顯示主權在民，當家作主的氣魄。

歸根究底，意識最為重要
其實，總辭不總辭不是重點，重點是這些議員有否與中共對抗，維護香港人利益的意識。如果有對抗的意識，總辭是其中一項選項，實行盡地一煲，激起人民團結反抗，不總辭的就進行議會抗爭，全力癱瘓政府施政；如果沒有對抗的意識，說甚麼都沒用，他們根本不會總辭，更不用期待會有激烈的議會抗爭。那立法會就正式淪陷，成為一個橡皮圖章。很可惜的是，看來後者才是現在所謂泛民主派的思維，是沒有膽量挑戰政府，是一班以政治搵食的政客。既然如此，作為一個堅決的反抗者，我再信賴這幫泛民主派也沒有意思，因為他們只懂尸位素餐，無助於香港爭取民主，選民應認清他們的真面目。各位政客請記住，你們是人民選出來的，沒有選票你們甚麼都不是。所以，你們自己該好好想想如何面對這次DQ的危機，繼續保守下去、繼續拘泥於門戶之見，還是為自己私利、為香港人而放手一搏，就看你們了。